% Tesis ITAM CLASS -- version 0.1 (13 - Abr - 2015)
% Clase para las tesis del ITAM
% 
% 13 - Abr - 2015 	Victor Martinez 	victor.martinez (at) itam.mx
% LICENSE: Creative Commons SA-BY 3.0
%
%
% Este documento presenta un ejemplo de uso de la plantilla
% El estudiante es libre de modificar este archivo a su gusto
% 
\documentclass{tesisITAM}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{float}
\usepackage[caption = false]{subfig}
\newcommand\fnote[1]{\captionsetup{font=small}\caption*{#1}}

\title{Modelado de Series de Tiempo para la Predicción del Precio de una Acción a partir de Técnicas de Aprendizaje de Máquina}

%\title{Time Series Modeling for Stock Market Price Prediction Using Machine Learning Techniques}

\author{\textbf{DANAE SÁNCHEZ VILLEGAS}}
\degree{\textbf{INGENIERO EN COMPUTACIÓN}}
\advisor{DR. CARLOS FERNANDO ESPONDA DARLINGTON}
\year{2016}

\begin{document}

	\pagenumbering{gobble}
	\maketitle
	\publicationrights

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% ABSTRACT
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\begin{abstract}{spanish}
		Este documento presenta tres modelos de aprendizaje de máquina para la predicción del precio de la acción de WALMEX. Los modelos son: redes neuronales artificiales, máquina de soporte vectorial y red neuronal recurrente (RNR). Se utilizaron dos criterios para comparar el desempeño de los modelos: la predicción y la dirección del movimiento del precio. El modelo de RNR tuvo el mejor desempeño en ambos casos con un error cuadrático medio de 2.14 +/- 0.42.
	\end{abstract}

	\begin{abstract}{english}
		This work presents three machine learning models to predict the stock market price of WALMEX. The models are artificial neural network, support vector machine, and recurrent neural network (RNN). Two criteria were used to compare the models: the prediction and movement's direction of the price. The RNN outperformed in both criteria with a mean square error of 2.14 +/- 0.42. 
	\end{abstract}


	\selectlanguage{english} 
	\setcounter{page}{1}
	\pagenumbering{roman}

	\tableofcontents
	\listoffigures
	\listoftables
	\newpage

	\pagenumbering{arabic}
	\setcounter{page}{1}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% CONTENT
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	 \include{Chapters/introductionSM}
	\include{Chapters/theorySM}
    \include{Chapters/developmentSM}
    %\include{Chapters/methodologySM}
    \include{Chapters/expResultsSM}
    \include{Chapters/conclusionsSM}

	% \include{Chapters/relatedwork}

	% \include{Chapters/method}

	% \include{Chapters/results}
 
	% \include{Chapters/conclusions}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% APPENDIX
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\appendix
	% \include{Chapters/appendixA}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% BIBLIOGRAPHY
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\clearpage
	\addcontentsline{toc}{chapter}{References} %Añadimos la bibliografia a la lista de contenidos.
	
	%%%%%%%%% Referencias usando el sistema embedido %%%%%%%%%%%
	% e.g. (Ejemplo tomado de https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Bibliography_Management)
	%
	% \begin{thebibliography}{9}
	%
	%	\bibitem{lamport94}
    %			Leslie Lamport,
    %			\emph{LaTeX: a document preparation system},
    %			Addison Wesley, Massachusetts,
  	%			2nd edition,
    % 			1994.
    %
	% \end{thebibliography}

	%%%%%%%%% Referencias usando bibtex %%%%%%%%%%%
	\bibliographystyle{plain}
	\bibliography{references} 

\end{document}